\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

PRACA KONTROLNA nr 4- POZ1OM ROZSZERZONY

l. Punkty $A(2,0)\mathrm{i}B(0,2)$ są wierzchołkami podstawy trójkąta równoramiennego. Znalez/č

wspófrzędne wierzchołka $C, \mathrm{w}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{d}\mathrm{z}\Phi^{\mathrm{C}}, \dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ środkowe $AD\mathrm{i}$ {\it BE} $\mathrm{s}\Phi$ prostopadle.

2. Trzy pierwiastki wielomianu $0$ współczynnikach całkowitych tworzą ciag arytmetyczny.

Suma tych pierwiastków jest równa 21, a i1oczyn 315. Pokazač, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ wartośč wielomianu

$\mathrm{w}$ dowolnym punkcie, który jest liczbą nieparzystą, jest podzielna przez 48.

3. $\mathrm{W}$ trójkącie równobocznym $0$ boku długości $a$ przeprowadzamy prostą przechodząca

przez środek wysokości $\mathrm{n}\mathrm{a}\mathrm{c}\mathrm{h}\mathrm{y}\mathrm{l}\mathrm{o}\mathrm{n}\Phi$ do niej pod $\mathrm{k}_{\Phi}\mathrm{t}\mathrm{e}\mathrm{m}30^{\mathrm{o}}$ Odcina ona od trójk$\Phi$ta trapez.

Obliczyč pole $\mathrm{i}$ obwód tego trapezu oraz objetośč $\mathrm{i}$ pole powierzchni bryfy powstafej $\mathrm{z}$

jego obrotu dookoła dłuzszej podstawy.

4. $\mathrm{W}$ trójk$\Phi$t równoboczny $0$ boku dlugości l wpisano kwadrat. Następnie $\mathrm{w}$ pozostalą częśč

(nad kwadratem) znów wpisano kwadrat, itd. Jaką dlugośč ma bok kwadratu $\mathrm{w}n$-tym

kroku? Podač wzór ciągu $P_{n}$ określającego sumę pól wpisanych kwadratów po $n$ krokach,

a następnie obliczyč jego granicę.

5. $\mathrm{W}$ okrąg $0$ promieniu $r$ wpisano trapez, którego podstawą jest średnica okręgu. Dla

jakiego kąta przy podstawie pole trapezu jest największe?

6. Znalez/č dziedzinę oraz przedzialy monotoniczności funkcji

$f(x)=1+\displaystyle \frac{2x}{x^{2}-3}+(\frac{2x}{x^{2}-3})^{2}+\ldots.$

Naszkicowač wykres tej funkcji oraz zbadač liczbę rozwi$\Phi$zań równania $f(x) = m \mathrm{w}$

zalezności od parametru $m.$

Rozwiązania (rękopis) zadań z wybranego poziomu prosimy nadsylač do

na adres:

18 grudnia 20l5r.

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW.

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyč zaadresowana do siebie kopertę

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu. Prace niespełniające po-

danych warunków nie będą poprawiane ani odsyłane.

Adres internetowy Kursu: http://www.im.pwr.wroc.pl/kurs
\end{document}
