\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

PRACA KONTROLNA $\mathrm{n}\mathrm{r} 4-$ POZIOM ROZSZERZONY

l. Wiedzqc, $\displaystyle \dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}\sin 2x=-\frac{3}{4} \mathrm{i}  x\in (\displaystyle \frac{\pi}{2},\pi)$, oblicz wartośč wyrazenia

$\displaystyle \frac{\sin(3x+30^{\mathrm{o}})-\sin(x-30^{\mathrm{o}})}{4\cos^{2}x-2}.$

2. Wektory $\vec{u}, \vec{v}$ mają długośč l $\mathrm{i}$ tworzą kąt $60^{\mathrm{o}}$ Oblicz dlugości przekątnych równoległo-

boku rozpiętego na wektorach $(2\vec{u}-\vec{v})\mathrm{i}(\vec{u}-2\vec{v})$. Wyznacz jego kąt ostry $\mathrm{i}\mathrm{s}$prawd $\acute{\mathrm{z}},$

czy $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na $\mathrm{w}$ ten równoleglobok wpisač okrąg. $\mathrm{J}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ eli $\mathrm{t}\mathrm{a}\mathrm{k}$, to oblicz jego promień.

3. Przekątne trapezu ABCD przecinają się $\mathrm{w}$ takim punkcie $P, \dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$

$|AP|^{2}+|BP|^{2}-|AB|^{2}=\displaystyle \frac{2\sqrt{5}}{3}|AP||BP|.$

$\mathrm{O}$ ile dluzszy jest promień okręgu opisanego na trójkącie $ABP$ od promienia okręgu opi-

sanego na trójkącie $PCD, \mathrm{j}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ eli $|AB|-|CD|=4$?

4. Na okręgu $x^{2}+y^{2}-2x-2y=0$, opisany jest trapez prostokątny ABCD $0$ polu 12.

Wyznacz współrzedne wierzchołków trapezu, wiedzqc, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ wieksza $\mathrm{z}$ jego podstaw $AB$

jest zawarta jest $\mathrm{w}$ prostej $x+y=0$, a kąt przy wierzchofku $A$ jest prosty.

5. $\mathrm{W}$ trójkącie równoramiennym $ABC$ kąt przy wierzchołku $C$ ma miarę $20^{\mathrm{o}} \mathrm{Z}$ wierzchoł-

ków $A\mathrm{i}B$ poprowadzono półproste pod kqtami $50^{\mathrm{o}}\mathrm{i}60^{\mathrm{o}}$ wzgledem podstawy, przecina-

jące ramiona $AC\mathrm{i}BC\mathrm{w}$ punktach $D\mathrm{i}E$ odpowiednio. Wyznacz miarę $\mathrm{k}_{\Phi}\mathrm{t}\mathrm{a}BDE.$

$\mathrm{W}\mathrm{S}K.$ Poprowad $\acute{\mathrm{z}}$ półprosta $\mathrm{z}$ punktu $A$ przecinająca odcinek $BD\mathrm{w}$ punkcie $G$, a bok

$BC\mathrm{w}$ takim punkcie $F, \dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}\angle BAF=60^{\mathrm{o}}\mathrm{i}$ przyjrzyj się czworokątowi DGEF.

6. $\mathrm{W}$ ostrosłupie prawidłowym trójkątnym krawęd $\acute{\mathrm{z}}$ boczna jest dwa razy dluzsza $\mathrm{n}\mathrm{i}\dot{\mathrm{z}}$ kra-

wedz' podstawy. Wyznacz cosinus kata między ścianami bocznymi ostrosłupa oraz sto-

sunek promienia kuli opisanej na ostrosfupie do promienia kuli wpisanej $\mathrm{w}$ ostroslup.

Rozwiązania (rękopis) zadań z wybranego poziomu prosimy nadsyfač do 31.12.2022r.

adres:

na

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW,

lub elektronicznie, za pośrednictwem portalu talent. $\mathrm{p}\mathrm{w}\mathrm{r}$. edu. pl

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyč zaadresowana do siebie koperte

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do formatu listu. Prace niespełniające

podanych warunków nie będą poprawiane ani odsyłane.

Uwaga. Wysylajac nam rozwiazania zadań uczestnik Kursu udostępnia Politechnice Wroclawskiej

swoje dane osobowe, które przetwarzamy wyłącznie $\mathrm{w}$ zakresie niezbędnym do jego prowadzenia

(odesfanie zadań, prowadzenie statystyki). Szczegófowe informacje $0$ przetwarzaniu przez nas danych

osobowych $\mathrm{S}\otimes$ dostępne na stronie internetowej Kursu.

Adres internetowy Kursu: http://www.im.pwr.edu.pl/kurs
\end{document}
