\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

lnstrukcja dla zdajqcego

l. Sprawdz', czy arkusz egzaminacyjny zawiera 30 stron (zadania $1-31$).

Ewentualny brak zgloś przewodniczacemu zespolu nadzorujacego egzamin.

2. Na pierwszej stronie arkusza oraz na karcie odpowiedzi wpisz swój numer PESEL

i przyklej naklejke z kodem.

3. Symbol $\overline{\mathrm{L}^{\mathrm{g}}\Leftrightarrow \mathrm{g}}\nearrow$zamieszczony w naglówku zadania oznacza, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ rozwiqzanie zadania

zamknietego musisz przenieśč na karte odpowiedzi. Ocenie podlegajq$\mathrm{w}\mathrm{y}$qcznie

odpowiedzi zaznaczone na karcie odpowiedzi.

4. Odpowiedzi do zadań $\mathrm{z}\mathrm{a}\mathrm{m}\mathrm{k}\mathrm{n}\mathrm{i}_{9}$tych zaznacz na karcie odpowiedzi w cześci karty

przeznaczonej dla zdajqcego. Zamaluj $\blacksquare$ pola do tego przeznaczone. $\mathrm{B}_{9}\mathrm{d}\mathrm{n}\mathrm{e}$

zaznaczenie otocz kólkiem \copyright i zaznacz wlaściwe.

5. Pamietaj, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ pominiecie argumentacji lub istotnych obliczeń w rozwiqzaniu zadania

otwartego $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ spowodować, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ za to rozwiazanie nie otrzymasz pelnej liczby punktów.

6. Rozwiqzania zadań i odpowiedzi wpisuj w miejscu na to przeznaczonym.

7. Pisz czytelnie i $\mathrm{u}\dot{\mathrm{z}}$ ywaj tylko dlugopisu lub pióra z czarnym tuszem lub atramentem.

8. Nie $\mathrm{u}\dot{\mathrm{z}}$ ywaj korektora, a bledne zapisy wyra $\acute{\mathrm{z}}$ nie przekreśl.

9. Nie wpisuj $\dot{\mathrm{z}}$ adnych znaków w tabelkach przeznaczonych dla egzaminatora.

Tabelki umieszczone sa na marginesie przy odpowiednich zadaniach.

10. Pamietaj, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ zapisy w brudnopisie nie beda oceniane.

11. $\mathrm{M}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ esz korzystač z Wybranych wzorów matematycznych, cyrkla i linijki oraz kalkulatora

prostego. Upewnij $\mathrm{s}\mathrm{i}\mathrm{e}$, czy przekazano Ci broszure z $\mathrm{o}\mathrm{k}$adkq takQ jak widoczna ponizej.

Strona 2 z30

$\mathrm{M}\mathrm{M}\mathrm{A}\mathrm{P}-\mathrm{P}0_{-}100$
\end{document}
