\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

PRACA KONTROLNA $\mathrm{n}\mathrm{r} 5-$ POZIOM ROZSZERZONY

l. Para $(x,y)$ jest rozwiązaniem układu:

$\left\{\begin{array}{l}
x-y=-1-m\\
2x-y=2m.
\end{array}\right.$

Dlajakich wartości $m$ punkt $P(x,y)$ nalezy do wnętrza koła $0$ promieniu długości $r=\sqrt{5}$

$\mathrm{i}$ środku $\mathrm{w}$ początku układu współrzędnych?

2. Na ile sposobów $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na ustawić 5 ksiqzek na trzech półkach, jeś1i $\mathrm{w}\mathrm{a}\dot{\mathrm{z}}$ na jest kolejność

ustawienia ksiązek oraz to, na której pólce stoją?

3. Wyznacz zbiór środków wszystkich cięciw okręgu $0$ równaniu $x^{2}+y^{2}=16$, które prze-

chodzą przez punkt $(0,4)$. Wykonaj staranny rysunek.

4. Wykres funkcji $f(x)=x^{3}-3x^{2}+bx+c$ przechodzi przez punkt $A(2,5)$. Wspólczynnik

kierunkowy stycznej do wykresu funkcju $\mathrm{w}$ punkcie $A$ jest rozwiązaniem równania

$(\displaystyle \frac{4}{9})^{x+1}=(\frac{81}{16})^{x+13}$

Wyznacz najmniejszą $\mathrm{i}$ największą wartość funkcji $\mathrm{w}$ przedziale [-2, 2].

5. Obwód trójkąta równoramiennego jest równy $a$. Przy jakich dlugošciach boków pole

trójkąta jest największe? Podaj największą wartość pola trójkąta dla $a=3+2\sqrt{3}.$

6. $\mathrm{W}$ kole $0$ šrodku $O$ poprowadzono dwie prostopadłe średnice $\overline{AB}\mathrm{i}\overline{CD}$ oraz cięciwę $\overline{AM}$

przecinającq średnicę $\overline{CD}\mathrm{w}$ punkcie $K$. Dlajakiego kąta między šrednicą $\overline{AB}$ a cięciwą

$\overline{AM}\mathrm{w}$ czworokąt OBMK $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na wpisać okrąg?

Rozwiązania (rękopis) zadań z wybranego poziomu prosimy nadsylać do 20.01.2023r.

adres:

na

Wydzial Matematyki

Politechnika $\mathrm{W}\mathrm{r}\mathrm{o}\mathrm{c}\not\subset$awska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW,

lub elektronicznie, za pośrednictwem portalu talent. $\mathrm{p}\mathrm{w}\mathrm{r}$. edu. pl

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyć wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyć zaadresowaną do siebie kopertę

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do formatu listu. Prace niespełniające

podanych warunków nie będą poprawiane ani odsyłane.

Uwaga. Wysylając nam rozwiązania zadań uczestnik Kursu udostępnia Politechnice Wrocławskiej

swoje dane osobowe, które przetwarzamy wyłącznie $\mathrm{w}$ zakresie niezbędnym do jego prowadzenia

(odesłanie zadań, prowadzenie statystyki). Szczegófowe informacje $0$ przetwarzaniu przez nas danych

osobowych są dostępne na stronie internetowej Kursu.

Adres internetowy Kursu: http: //www. im. pwr. edu. pl/kurs
\end{document}
