<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<zasob><metryka><filename>KursMatematyki_PolitechnikaWroclawska_4_2018.pdf</filename><lokalizacja_oryginalna /><lokalizacja_lokalna>/Users/msulinski/Documents/41-GITHUB/MathWebCrawler/Pliki/Matematyka/Kursy/KMPW/</lokalizacja_lokalna><okres_czasu>4_2018</okres_czasu></metryka><zadania><zadanie numer="1" punkty="-1" poziom="PP" db_id="-1"><tresc>W zawodach szachowych bierze udział pewna ilość zawodników, przy czym każdy zawodnik gra z każdym innym dokładnie raz. Ilu było zawodników, jeśli wiadomo, że rozegrano 55 partii? Ile rozegrano by partii w tych zawodach, gdyby jeden z zawodników zrezygnował z zawodów rozegrawszy cztery partie?
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="2" punkty="-1" poziom="PP" db_id="-1"><tresc>Dane są trzy wektory: \(\vec{a}=[1,-2]\), \(\vec{b}=[-2,-1]\), \(\vec{c}=[3,4]\). Dla jakich rzeczywistych parametrów \(t\) i \(s\), wektory \(\vec{AB}=t\vec{a}\), \(\vec{BC}=s\vec{b}\) oraz \(\vec{CA}=\vec{c}\) tworzą trójkąt \(ABC\)? Znaleźć współrzędne środka ciężkości otrzymanego trójkąta, przyjmując \(A(0,0)\). Sporządzić staranny rysunek.
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="3" punkty="-1" poziom="PP" db_id="-1"><tresc>Wartość użytkowa pewnej maszyny maleje z roku na rok o tę samą wielkość. Obliczyć czas, w jakim maszyna straci całkowitą wartość użytkową, jeżeli wiadomo, że jej wartość po 25 latach pracy była trzy razy mniejsza niż jej wartość po 15 latach.
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="4" punkty="-1" poziom="PP" db_id="-1"><tresc>Na okręgu o promieniu długości \(r\) opisano trapez prostokątny, którego najdłuzszy bok ma długość \(3r\). Obliczyć pole tego trapezu. Sporządzić staranny rysunek.
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="5" punkty="-1" poziom="PP" db_id="-1"><tresc>Obliczyć pierwiastek równania \(\frac{x-m}{4-6x}-\frac{2x+m}{2x+1}=\frac{2-m-7x^2}{6x^2-x-2}\) wiedząc, że jest on o 2 większy od wartości parametru \(m\).
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="6" punkty="-1" poziom="PP" db_id="-1"><tresc>Z czworościanu foremnego odcinamy cztery naroża, których krawędziami bocznymi są połówki krawędzi czworościanu. Jaki wielościan otrzymujemy? Obliczyć stosunek jego objętości i pola powierzchni do objętości i pola powierzchni czworościanu. Sporządzić staranny rysunek.
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="1" punkty="-1" poziom="PR" db_id="-1"><tresc>W zawodach szachowych bierze udział pewna ilość zawodników, przy czym każdy zawodnik gra z każdym innym zawodnikiem dokładnie raz. Ilu było zawodników tych zawodów, jeśli rozegrano 84 partie, a dwóch zawodników wycofało się z zawodów po rozegraniu przez każdego trzech partii?
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="2" punkty="-1" poziom="PR" db_id="-1"><tresc>Przez środek boku trójkąta równobocznego poprowadzono prostą tworzącą z tym bokiem kąt \(45^{\mathrm{o}}\) i dzielącą ten trójkąt na dwie figury. Obliczyć stosunek pól tych figur (większej do mniejszej). Wynik przedstawić w najprostszej postaci.
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="3" punkty="-1" poziom="PR" db_id="-1"><tresc>Dla jakich wartości parametru \(m\), punkty \(A(m,-\frac{3}{2})\), \(B(2,0)\) oraz \(C(4,-m)\) są wierzchołkami trójkąta \(ABC\)? Zbadać jak zmienia się pole tego trójkąta w zależności od \(m\). Znaleźć, o ile istnieją, najmniejszą i największą wartość tego pola dla \(m\in [-2,2]\).
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="4" punkty="-1" poziom="PR" db_id="-1"><tresc>Z miast odległych o 119 km wyruszają naprzeciw siebie dwaj rowerzyści, przy czym drugi rowerzysta startuje dwie godziny po wyjeździe pierwszego. Pierwszy rowerzysta, ruszający z miasta \(A\), w ciągu pierwszej godziny przejeżdża 20 km i w każdej następnej godzinie przejeżdża o 2 km mniej niż w poprzedniej. Natomiast drugi rowerzysta w ciągu pierwszej godziny przejeżdża 10 km i w każdej następnej godzinie przejeżdża o 3 km więcej niż w poprzedniej. Po ilu godzinach jazdy się spotkają i w jakiej odległości będą wtedy od obu miast?
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="5" punkty="-1" poziom="PR" db_id="-1"><tresc>Wyznaczyć sumę pierwiastków równania \(2^{(m+1)x^{2}-4mx+m+\frac{3}{2}}=\sqrt{2}\) jako funkcję parametru \(m\). Wyznaczyć przedziały, na których funkcja ta jest rosnąca.
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie><zadanie numer="6" punkty="-1" poziom="PR" db_id="-1"><tresc>Z sześcianu odcinamy osiem naroży (małych czworościanów), których wierzchołkami są wierzchołki sześcianu, a bocznymi krawędziami połówki krawędzi sześcianu. Jaki wielościan otrzymujemy? Obliczyć stosunek jego objętości i pola powierzchni do objętości i pola powierzchni sześcianu. Znaleźć odległość między dwoma najbardziej odległymi wierzchołkami tego wielościanu. Sporządzić staranny rysunek.
</tresc><typ_zadania><typ_zadania>zadanie otwarte</typ_zadania></typ_zadania><etap_edukacji><etap>liceum</etap></etap_edukacji><działy /><tagi /><tematy /></zadanie></zadania></zasob>