\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

PRACA KONTROLNA nr l- POZ1OM ROZSZERZONY

l. Określič dziedzinę i uprościč nastepujące wyrazenie

$[\displaystyle \frac{y\sqrt[3]{x}}{\sqrt[3]{x}+\sqrt{y}}-\frac{x-y\sqrt{y}}{x+y\sqrt{y}}\frac{y\sqrt[3]{x^{2}}-y\sqrt{y}\sqrt[3]{x}+y^{2}}{\sqrt[3]{x^{2}}-y}]$ : $\displaystyle \frac{y^{2}}{\sqrt[3]{x}+\sqrt{y}}$

Następnie wyznaczyč jego wartośč dla $x=6\sqrt{3}-10 \mathrm{i} y=12-6\sqrt{3}.$

2. Wyznaczyč sinus kąta przy wierzchofku $C\mathrm{w}$ trójkącie równoramiennym, $\mathrm{w}$ którym środ-

kowe ramion $AC\mathrm{i}BC$ przecinają się pod kqtem prostym.

3. Narysowač obszar $D = \{(x,y):|y|\leq x\leq 4-y^{2}\}$. Obliczyč pole kwadratu, którego

boki są równolegfe do osi ukfadu wspófrzędnych, a wszystkie wierzchofki $\mathrm{l}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ ą $\mathrm{n}\mathrm{a}$ krzywej

ograniczającej obszar $D.$

4. $\mathrm{W}$ trójkącie $ABC$ dane są: $|BC|=a, |AB|=c, \angle ABC=\beta$. Okrąg $\mathrm{P}^{\mathrm{r}\mathrm{z}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{h}\mathrm{o}\mathrm{d}\mathrm{z}}\Phi^{\mathrm{c}\mathrm{y}}$ przez

punkty $B\mathrm{i}C$ przecina boki AB $\mathrm{i}AC\mathrm{w}$ takich punktach $D\mathrm{i}E, \dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ pole czworokąta

BCDE stanowi 75\% po1a trójkąta $ABC$. Wyznaczyč obwód $\mathrm{i}$ pole czworokąta.

5. Basen $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na napefnič, $\mathrm{o}\mathrm{t}\mathrm{w}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{r}\mathrm{a}\mathrm{j}_{\Phi}\mathrm{c}$ którykolwiek $\mathrm{z}$ trzech zaworów. Otwarcie pierwszych

$\mathrm{d}\mathrm{w}\mathrm{u}$ pozwala napelnič basen $\mathrm{w}$ czasie $02$ godziny dłuzszym $\mathrm{n}\mathrm{i}\dot{\mathrm{z}}$ otwarcie drugiego $\mathrm{i}$ trze-

ciego zaworu, natomiast otwarcie zaworów pierwszego $\mathrm{i}$ trzeciego pozwala napefnič basen

$\mathrm{w}$ czasie $\mathrm{d}\mathrm{w}\mathrm{a}$ razy krótszym $\mathrm{n}\mathrm{i}\dot{\mathrm{z}}$ otwarcie $\mathrm{d}\mathrm{w}\mathrm{u}$ pierwszych. Napełnienie basenu, gdy otwar-

te są wszystkie trzy zawory, trwa 2 godziny 40 minut. I1e trwa napełnienie basenu, gdy

otwarty jest tylko jeden zawór?

6. $\mathrm{W}$ ostrosłupie prawidlowym czworokątnym przekrój plaszczyzną przechodzącą przez

wierzchofek ostrosfupa $\mathrm{i}$ środki dwu przeciwlegfych krawędzi podstawy jest trójkątem

równobocznym. Ostrosfup przecięto pfaszczyzną przechodzącą przez jedną $\mathrm{z}$ krawędzi

podstawy prostopadła do przeciwleglej ściany bocznej. Obliczyč stosunek objętości brył,

$\mathrm{n}\mathrm{a}$ jakie pfaszczyzna ta dzieli ostroslup.

Rozwiązania (rękopis) zadań z wybranego poziomu prosimy nadsyłač do

na adres:

28 września 20l9r.

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW.

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyč zaadresowaną do siebie koperte

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu. Prace niespełniające po-

danych warunków nie będą poprawiane ani odsyłane.

Uwaga. Wysylając nam rozwiazania zadań uczestnik Kursu udostępnia Politechnice Wrocfawskiej

swoje dane osobowe, które przetwarzamy wyłącznie $\mathrm{w}$ zakresie niezbędnym do jego prowadzenia

(odesłanie zadań, prowadzenie statystyki). Szczegófowe informacje $0$ przetwarzaniu przez nas danych

osobowych są dostępne na stronie internetowej Kursu.

Adres internetowy Kursu: http: //www. im. pwr. edu. pl/kurs
\end{document}
