\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

lnstrukcja dla zdajqcego

l. Sprawdz', czy arkusz egzaminacyjny zawiera 30 stron (zadania $1-36$).

Ewentualny brak zgloś przewodniczqcemu zespolu nadzorujacego egzamin.

2. Na pierwszej stronie arkusza oraz na karcie odpowiedzi wpisz swój numer PESEL

i przyklej naklejke z kodem.

3. Odpowiedzi do zadań zamknietych $(1-29)$ zaznacz na karcie odpowiedzi w cz9ści karty

przeznaczonej dla zdajacego. Zamaluj $\blacksquare$ pola do tego przeznaczone. $\mathrm{B}_{9}\mathrm{d}\mathrm{n}\mathrm{e}$

zaznaczenie otocz kólkiem \copyright i zaznacz wlaściwe.

4. Pamiptaj, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ pominiecie argumentacji lub istotnych obliczeń w rozwiqzaniu zadania

otwartego (30-36) $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ spowodowač, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ za to rozwiqzanie nie otrzymasz pelnej liczby

punktów.

5. Rozwiqzania zadań i odpowiedzi wpisuj w miejscu na to przeznaczonym.

6. Pisz czytelnie i $\mathrm{u}\dot{\mathrm{z}}$ ywaj tylko dlugopisu lub pióra z czarnym tuszem lub atramentem.

7. Nie $\mathrm{u}\dot{\mathrm{z}}$ ywaj korektora, a bledne zapisy wyra $\acute{\mathrm{z}}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}$ przekreśl.

8. Nie wpisuj $\dot{\mathrm{z}}$ adnych znaków w cześci przeznaczonej dla egzaminatora.

9. $\mathrm{P}\mathrm{a}\mathrm{m}\mathrm{i}_{9}\mathrm{t}\mathrm{a}\mathrm{j}, \dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ zapisy w brudnopisie nie bedq oceniane.

10. $\mathrm{M}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ esz korzystač z Wybranych wzorów matematycznych, cyrkla i linijki oraz kalkulatora

prostego. Upewnij $\mathrm{s}\mathrm{i}\mathrm{e}$, czy przekazano Ci broszur9 z ok1adka taka jak widoczna ponizej.

Wybrane wzo y

matematyczne

$a\wedge=.\dot{f}^{-\prime}(x_{(},)$

$q\cdot\underline{\wedge n\tau\wedge}\iota\omega \mathrm{o}\mathrm{n}$

Strona 2 z30

$\mathrm{E}\mathrm{M}\mathrm{A}\mathrm{P}-\mathrm{P}0_{-}100$
\end{document}
