\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

XLVIII

KORESPONDENCYJNY KURS

Z MATEMATYKI

wrzesień 2018 r.

PRACA KONTROLNA $\mathrm{n}\mathrm{r} 1 -$ POZIOM PODSTAWOWY

l. Promień podstawy stozka obrotowego zmniejszono $0$ 20\%. $\mathrm{O}$ ile procent trzeba zwiększyč

wysokośč tego stozka, $\dot{\mathrm{z}}$ eby jego objętośč nie ulegfa zmianie?

2. Dla jakich wartości parametru $m$ nierównośč

$mx^{2}+(m+1)x+2m<0$

jest spelniona dla wszystkich $x\in \mathbb{R}$?

3. Określič dziedzinę $\mathrm{i}$ uprościč nastepujące wyrazenie:

-(($\sqrt{}\sqrt{}$5{\it aa}$\sqrt{}$3-43{\it a})2{\it b}-)-234:[-($\sqrt{}$4$\sqrt{}$5{\it aa}$\sqrt{}$-{\it b}4)2]3

Następnie obliczyč wartośč tego wyrazenia dla $a=\sqrt{3}+\sqrt{2} \mathrm{i} b=5-2\sqrt{6}.$

4. Niech $f(x) = x^{2}$ Narysowač wykres funkcji $g(x) = |f(x+1) -4| \mathrm{i}$ określič liczbę

rozwiązań równania $g(x)=m\mathrm{w}$ zalezności od parametru $m.$

5. Obliczyč pole koła wpisanego $\mathrm{w}$ romb $0$ polu 10 $\mathrm{i}$ kacie ostrym $30^{\mathrm{o}}$

6. Niech $A = \displaystyle \{x\in \mathbb{R}:\frac{3}{2x^{2}+x-6}\geq\frac{1}{2x-3}\}$ oraz $B = \{x\in \mathbb{R}:\sqrt{x^{2}-4x+4}<x\}.$

Wyznaczyč $\mathrm{i}$ narysowač na osi liczbowej zbiory $A, B$ oraz $A\backslash B, B\backslash A.$




PRACA KONTROLNA nr l- POZ1OM ROZSZERZONY

l. Pewna liczba pieciocyfrowa zaczyna się ($\mathrm{z}$ lewej strony) cyfrą 8. Jeś1i cyfrę tę przestawimy

$\mathrm{z}$ pierwszej pozycji na ostatnią, to otrzymamy liczbę stanowiąca 16\% 1iczby pierwotnej.

Znalez/č tę liczbę.

2. Określič dziedzinę $\mathrm{i}$ uprościč następujące wyrazenie:

$\displaystyle \frac{(\sqrt{a}+\sqrt{b})^{2}-4b}{(a-b)(\sqrt{\frac{1}{b}}+3\sqrt{\frac{1}{a}})^{-1}}$ : $\displaystyle \frac{a+9b+6\sqrt{ab}}{\frac{1}{\sqrt{b}}+\frac{1}{\sqrt{a}}}.$

Następnie wyznaczyč jego wartośč dla $a=\sqrt{4-2\sqrt{3}} \mathrm{i} b=\sqrt{3}+1.$

3. Narysowač wykres funkcji $f(x) = \displaystyle \min\{\frac{2x}{x-1},x^{2}\}$. Podač wzór funkcji, której wykres

jest symetryczny do wykresu funkcji $f(x)$ względem początku ukladu wspófrzędnych.

Określič liczbę rozwiązań równania $f(x)=m\mathrm{w}$ zalezności od parametru $m.$

4. Dfugości boków trójkąta prostokątnego tworzą ciąg arytmetyczny $0$ róznicy $p>0$. Ob-

liczyč stosunek promienia okręgu opisanego na $\mathrm{t}\mathrm{y}\mathrm{m}$ trójkącie do promienia okręgu wpi-

sanego $\mathrm{w}$ ten trójkąt.

5. Dla jakich wartości parametru $m$ suma sześcianów pierwiastków równania

$x^{2}+(m-1)x+m=\displaystyle \frac{7}{4}$

nalez $\mathrm{y}$ do przedzialu $[-\displaystyle \frac{1}{2},0$)?

6. Dane sa zbiory

$A=\{(x,y)\in \mathbb{R}^{2}:9-4\sqrt{2}\leq x^{2}+y^{2}<9+4\sqrt{2}\}$

oraz

$B=\{(x,y)\in \mathbb{R}^{2}:x^{2}+y^{2}<4|x|+4|y|-7\}.$

Narysowač starannie zbiór $A\backslash B \mathrm{i}$ wyznaczyč jego pole. Zadbač $0$ odpowiednią skalę

$\mathrm{i}$ czytelnośč rysunku.

Rozwiązania (rękopis) zadań $\mathrm{z}$ wybranego poziomu prosimy nadsyłač do 28 września $2018\mathrm{r}.$

na adres:

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW.

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyč zaadresowaną do siebie koperte

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu. Prace niespelniające po-

danych warunków nie będą poprawiane ani odsylane.

Uwaga. Wysylajac nam rozwiązania zadań uczestnik Kursu udostępnia nam swoje dane osobo-

we, które przetwarzamy wyłącznie $\mathrm{w}$ zakresie niezbędnym do jego prowadzenia (odesfanie zadań,

prowadzenie statystyki). Szczególowe informacje $0$ przetwarzaniu przez nas danych osobowych są

dostępne na stronie internetowej Kursu.

Adres internetowy Kursu: http: //www. im. pwr. edu. pl/kurs



\end{document}