\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

XLVI

KORESPONDENCYJNY KURS

Z MATEMATYKI

luty 2017 r.

PRACA KONTROLNA nr 6- POZIOM PODSTAWOWY

l. Rozwiązač równanie

$\displaystyle \frac{\sin x}{2\cos^{2}2x-1}=1.$

2. Niech $f(x)=\sqrt{x}$. Podač wzór funkcji:

a) $g(x)$, której wykresjest symetrycznym obrazem wykresu $f(x)$ względem prostej $x=1.$

b) $h(x)$, której wykresjest symetrycznym obrazem wykresu $f(x)$ względem punktu $(0,-1).$

Narysowač wykresy wszystkich funkcji. Uzasadnič, wykonując odpowiednie obliczenia,

$\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ znalezione funkcje spełniają podane warunki.

3. Wykazač, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ dla dowolnego $n\geq 2$ liczba

naturalnej $\mathrm{i}$ jest podzielna przez 81.

$\displaystyle \frac{1}{4} 100^{n}+4\cdot 10^{n}+16$ jest kwadratem liczby

4. Narysowač wykres funkcji

$f(x)=$

, gdy

, gdy

$-1\leq x\leq 1,$

$|x|>1.$

Poslugując się wykresem, podač zbiór wartości funkcji $f$ oraz jej najmniejszą $\mathrm{i}$ największą

wartośč na przedziałach [-1, 2] oraz $[0$, 3$].$

5. Znalez$\acute{}$č równanie stycznej $l$ do paraboli $y=x^{2}$ równolegfej do prostej $y=2x-3.$

Wyznaczyč punkt, $\mathrm{w}$ którym styczna do tej paraboli jest prostopadła do znalezionej

prostej $l$. Sporządzič rysunek.

6. Rozwiązač uklad równań

$\left\{\begin{array}{l}
x^{2}+y^{2}\\
- x1+-y1
\end{array}\right.$

$\mathrm{i}$ podač jego interpretację geometryczną.

8,

1.




PRACA KONTROLNA nr 5- POZIOM ROZSZERZONY

l. Niech $f(x)=\displaystyle \frac{x-1}{x+2}$. Podač $\mathrm{i}$ uzasadnič wzór funkcji, której wykres jest obrazem syme-

trycznym wykresu funkcji $f(x)$ względem prostej $x=2$. Sporządzič wykresy obu funkcji

$\mathrm{w}$ jednym ukladzie współrzędnych.

2. Stosujac zasadę indukcji matematycznej, udowodnič prawdziwośč wzoru

$\left(\begin{array}{l}
2\\
2
\end{array}\right) +\left(\begin{array}{l}
4\\
2
\end{array}\right)+\cdots+\left(\begin{array}{l}
2n\\
2
\end{array}\right) =\displaystyle \frac{n(n+1)(4n-1)}{6}$ dla $n\geq 1.$

3. $\mathrm{W}\mathrm{y}\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{r}\mathrm{z}\mathrm{y}\mathrm{s}\mathrm{t}\mathrm{u}\mathrm{j}_{\Phi}\mathrm{c}$ metody rachunku rózniczkowego znalez/č zbiór wartości funkcji

$f(x)=x^{3}-3x^{2}-9x+3$

na przedziale [-1, 4]. Wyznaczyč przedzia1y $0$ dlugości l, $\mathrm{w}$ których znajdują się miejsca

zerowe tej funkcji $\mathrm{i}$ sporządzič jej wykres.

4. Znalez/č równanie stycznej $l$ do wykresu funkcji $f(x) = \displaystyle \frac{2}{x}+x^{2}\mathrm{w}$ punkcie przecięcia $\mathrm{z}$

prostą $y=x$. Wyznaczyč wszystkie styczne równolegle do znalezionej prostej $l.$

5. Narysowač wykres funkcji

$f(x)=1+\displaystyle \frac{\sin x}{1+\sin x}+(\frac{\sin x}{1+\sin x})^{2}+(\frac{\sin x}{1+\sin x})^{3}+(\frac{\sin x}{1+\sin x})^{4}+\ldots,$

gdzie prawa stronajest suma wszystkich wyrazów nieskończonego ciągu geometrycznego.

Rozwiazač nierównośč

$f(x)>\sqrt{3}\cos x.$

6. Wyznaczyč liczbę rozwiązań układu równań

$\left\{\begin{array}{l}
x^{2}+y^{2}=2y,\\
y=x^{2}-p.
\end{array}\right.$

$\mathrm{w}$ zalezności od parametru $p$. Podač interpretacje geometryczną układu.

$\mathrm{R}\mathrm{o}\mathrm{z}\mathrm{w}\mathrm{i}_{\Phi}$zania prosimy nadsyfač do dnia

181utego 20l7 na adres:

Wydziaf Matematyki

Politechniki Wrocfawskiej

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ Wrocfaw.

Na kopercie prosimy koniecznie zaznaczyč wybrany poziom. Do rozwiązań nalez$\mathrm{y}$ do-

lączyč zaadresowana do siebie kopertę zwrotnq $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu.

Prace niespelniaj\S ce podanych warunków nie będą poprawiane ani odsyfane.

Adres internetowy Kursu: http: //www. im. pwr. edu. pl/kurs



\end{document}