\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

XLIV

KORESPONDENCYJNY KURS

Z MATEMATYKI

wrzesień 2014 r.

PRACA KONTROLNA nr l- POZIOM PODSTAWOWY

l. Wykaz, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ róznica kwadratów dwóch liczb nieparzystych jest podzielna przez 8.

2. Wlaściciel hurtowni sprzedaf $\displaystyle \frac{1}{3}$ partii bananów po zalozonej przez siebie cenie. Poniewaz

pozostałe owoce zaczęły zbyt szybko dojrzewač, więc obnizył ich cenę $0$ 30\%. Dzięki te-

mu sprzedaf 60\% aktua1nego stanu. Resztę bananów udało mu się sprzedač dopiero, gdy

ustalif ich cenę na poziomie $\displaystyle \frac{1}{5}$ ceny $\mathrm{P}^{\mathrm{O}\mathrm{C}\mathrm{Z}}\Phi^{\mathrm{t}\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{w}\mathrm{e}\mathrm{j}}$. Ile procent zaplanowanego zysku sta-

nowi kwota uzyskana ze sprzedazy? Wjakiej cenie ($\mathrm{w}$ porównaniu $\mathrm{z}$ zalozonq) powinien

sprzedač pierwszą partię towaru, $\dot{\mathrm{z}}$ eby jednokrotna obnizka ich ceny $0$ 25\% pozwolifa na

sprzedanie wszystkich owoców $\mathrm{i}$ uzyskanie zaplanowanego początkowo zysku?

3. Narysuj wykres funkcji

$f(x)=\displaystyle \frac{|x-1|+x}{|x+1|}.$

Następnie rozwiąz nierównośč $f(x)\geq 1 \mathrm{i}$, korzystając $\mathrm{z}$ wykresu, podaj jej interpretację

graficzną.

4. Wykresem funkcji $f(x) =x^{2}+bx+c$ jest parabola $0$ wierzcholku $\mathrm{w}$ punkcie $(3,-1).$

Podaj wzór funkcji, której wykres jest obrazem symetrycznym tej paraboli:

a) względem prostej $x=1,$

b) względem punktu $($1, $0).$

$\mathrm{s}_{\mathrm{P}^{\mathrm{o}\mathrm{r}\mathrm{z}}\Phi^{\mathrm{d}\acute{\mathrm{z}}}}$ staranne wykresy wszystkich funkcji.

5. Oblicz

2$\sin^{3}\alpha+3\sin\alpha\cos^{2}\alpha$

$\sin\alpha\sqrt{\cos\alpha}+\cos\alpha\sqrt{\sin\alpha}'$

wiedząc, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ tg $\displaystyle \alpha=\frac{1}{2}$. Wynik podaj bez niewymierności $\mathrm{w}$ mianowniku.

6. $\mathrm{Z}$ miejscowości $A\mathrm{i}B$ odległych $090$ kilometrów wyruszyli dwaj rowerzyści. Adam wy-

jechaf $\mathrm{z} A0$ godzinę wcześniej $\mathrm{n}\mathrm{i}\dot{\mathrm{z}}$ Bartek $\mathrm{z} B$. Od momentu spotkania Adam jechaf

do $B90$ minut, a Bartek dotarl do $A$ po 4 godzinach. $\mathrm{Z}$ jaką prędkością jechał $\mathrm{k}\mathrm{a}\dot{\mathrm{z}}\mathrm{d}\mathrm{y}\mathrm{z}$

rowerzystów?




PRACA KONTROLNA nr l- POZ1OM ROZSZERZONY

l. Wykaz, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ róznica czwartych potęg dwóch liczb nieparzystych jest podzielna przez 16.

2. 31 grudnia Kowalski zaciągnąf $\mathrm{p}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ yczkę 4000 zfotych oprocentowaną $\mathrm{w}$ wysokości 16\%

$\mathrm{w}$ skali roku. Zobowiązaf się spfacič ją $\mathrm{w}$ ciągu roku $\mathrm{w}$ czterech równych ratach platnych

31 marca, 30 czerwca, 30 września $\mathrm{i}31$ grudnia. Oprocentowanie $\mathrm{p}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ yczki liczy się od

l stycznia, a odsetki od kredytu naliczane $\mathrm{s}\Phi^{\mathrm{W}}$ terminach pfatności rat. Oblicz wysokośč

tych rat $\mathrm{w}$ zaokrągleniu do pelnych groszy.

3. Narysuj wykres funkcji

$f(x)=\displaystyle \frac{|x+1|+x}{|x-1|}$

$\mathrm{i}$ wyznacz zbiór jej wartości. Następnie rozwiąz nierównośč $f(x-1) < x \mathrm{i}$ podaj jej

interpretację graficzną.

4. Dla jakich wartości parametru rzeczywistego $m$ równanie kwadratowe

$2x^{2}-mx+m+2=0$

ma dwa pierwiastki rzeczywiste $x_{1}, x_{2}$, których suma odwrotności jest nieujemna? Spo-

rząd $\acute{\mathrm{z}}$ wykres funkcji $f(m)=\displaystyle \frac{1}{x_{1}}+\frac{1}{x_{2}}.$

5. Odcinek $0$ końcach $A(\displaystyle \frac{5}{2},\frac{\sqrt{3}}{2}), B(\displaystyle \frac{5}{2},\frac{3\sqrt{3}}{2})$ jest bokiem $\mathrm{w}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{l}\mathrm{o}\mathrm{k}_{\Phi}\mathrm{t}\mathrm{a}$ foremnego wpi-

sanego $\mathrm{w}$ okrąg styczny do osi $Ox$. Wyznacz równanie tego okręgu $\mathrm{i}$ wspólrzędne pozo-

stałych wierzchofków $\mathrm{w}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{l}\mathrm{o}\mathrm{k}_{\Phi}\mathrm{t}\mathrm{a}$. Ile rozwi$\mathfrak{B}$ań ma to zadanie? Sporząd $\acute{\mathrm{z}}$ rysunek.

6. $\mathrm{Z}$ wierzcholków podstawy $AB$ trójkąta równobocznego $0$ boku $\alpha$ rozpoczęfy ruch dwa

punkty. Poruszajq się one wzdłuz boków $AC\mathrm{i}BC\mathrm{z}$ prędkościami odpowiednio $v_{1}\mathrm{i}v_{2}.$

Po jakim czasie odlegfośč między nimi będzie równa wysokości trójkąta?

Rozwiązania (rękopis) zadań z wybranego poziomu prosimy nadsylač do

na adres:

28 września 20l4r.

Instytut Matematyki $\mathrm{i}$ Informatyki

Politechniki Wrocfawskiej

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW.

Na kopercie prosimy koniecznie zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyč zaadresowaną do siebie koperte

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu. Prace niespelniające po-

danych warunków nie bedą poprawiane ani odsyłane.

Adres internetowy Kursu: http://www. im.pwr.edu.pl/kurs



\end{document}