\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

XLVIII

KORESPONDENCYJNY KURS

Z MATEMATYKI

luty 2019 r.

PRACA KONTROLNA nr 6- POZIOM PODSTAWOWY

l. Pewnej $\mathrm{m}\mathrm{r}\mathrm{o}\acute{\mathrm{z}}\mathrm{n}\mathrm{e}\mathrm{j}$ zimy trzy przeziębione krasnale kupowały $\mathrm{w}$ aptece lekarstwa. Pierw-

szego męczył straszny ból gardfa. Kupil więc trzy tabletki do ssania, tabletkę na kaszel

$\mathrm{i}$ kropelkę do nosa. Zapłacił za wszyskto 4 grosze. Drugiemu dokuczaf uporczywy kasze1,

za tę samą cenę kupił trzy tabletki na kaszel, tabletkę do ssania $\mathrm{i}$ kropelkę do nosa. Trze-

ci mial straszny katar. Poprosif więc $0$ trzy kropelki do nosa, $0$ tabletkę do ssania oraz

$0$ tabletkę na kaszel. A dowiedziawszy się, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ ma zaplacič 2 grosze, pomyś1ał chwi1kę,

kichnął $\mathrm{i}$ powiedziaf do aptekarza:,,Pomylił się Pan!'' Uzasadnič, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ krasnal miał rację.

2. Obliczyč, ile kolejnych dodatnich liczb naturalnych podzielnych przez 3 nalez $\mathrm{y}$ dodač do

siebie, aby otrzymana suma była równa liczbie $115a^{-1}$, gdzie

$a=\displaystyle \frac{1}{3\cdot 5}+\frac{1}{5\cdot 7}+\frac{1}{7\cdot 9}+\ldots+\frac{1}{691\cdot 693}.$

3. Rozwiązač równanie

$\sin^{3}x$ ($1+$ ctg $x$)$+\cos^{3}x(1+\mathrm{t}\mathrm{g}x)=\sin 2x+2\sin^{2}x.$

4. Rzucamy pięč razy jednorodną kostką do gry. Obliczyč prawdopodobieństwo wyrzuce-

nia sumy oczek większej od 20, jeś1i wiadomo, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ suma oczek wyrzuconych $\mathrm{w}$ trzech

pierwszych rzutach wynosi 10.

5. $\mathrm{W}$ trójkąt równoramienny, którego ramiona sa dwa razy dłuzsze od podstawy, wpisano

$\mathrm{p}\mathrm{r}\mathrm{o}\mathrm{s}\mathrm{t}\mathrm{o}\mathrm{k}_{\Phi}\mathrm{t}\mathrm{w}$ taki sposób, $\dot{\mathrm{z}}$ ejeden $\mathrm{z}$ boków $\mathrm{P}^{\mathrm{r}\mathrm{o}\mathrm{s}\mathrm{t}\mathrm{o}\mathrm{k}}\Phi^{\mathrm{t}\mathrm{a}}$ zawarty jest $\mathrm{w}$ podstawie trójk$\Phi$ta.

Jakie powinny byč wymiary tego prostokąta, aby jego pole było największe? Wyznaczyč

wartośč tego największego pola.

6. Narysowač $\mathrm{w}$ prostokqtnym układzie wspólrzędnych wykresy funkcji

$f(x)=-\displaystyle \frac{2}{x}$

oraz

$g(x)=f(|x|-1)+1.$

Rozwiązač nierównośč $g(x)\geq f(x)\mathrm{i}$ zaznaczyč zbiór jej rozwiązań na osi liczbowej.




PRACA KONTROLNA nr 6- POZIOM ROZSZERZONY

l. Ojciec $\mathrm{i}$ syn obchodzą urodziny tego samego dnia. $\mathrm{W}$ roku 2019 podczas uroczystości

urodzin zapytano jubilatów, ile maja lat. Ojciec odpowiedziaf:,,Jeśli wiek mego syna

przemnozę przez swój wiek za $31\mathrm{l}\mathrm{a}\mathrm{t}$, to otrzymam rok swego urodzenia'' Syn dodaf:

,,Aja otrzymam rok swego urodzenia, jeśli wiek mego ojca sprzed 161at przemnozę przez

swój wiek za 331ata'' $\mathrm{W}$ którym roku urodzif się $\mathrm{k}\mathrm{a}\dot{\mathrm{z}}\mathrm{d}\mathrm{y}\mathrm{z}$ jubilatów?

2. Wyznaczyč dziedzinę naturalną funkcji

$f(x)=\log(3^{3x-1}-3^{2x-1}-3^{x+1}+3).$

3. Rozwiązač równanie

4 $\sin x\cdot\sin 2x\cdot\sin 3x=\sin 4x.$

4. $\mathrm{W}$ dwóch urnach znajdują się kule biafe $\mathrm{i}$ czarne, przy czym $\mathrm{w}$ pierwszej urnie $\mathrm{s}\Phi 4$ kule

białe $\mathrm{i}6$ czarnych, a $\mathrm{w}$ drugiej jest 7 ku1 bia1ych $\mathrm{i}3$ czarne. Rzucamy dwa razy jedno-

rodną $\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{s}\mathrm{t}\mathrm{k}_{\Phi}$ do gry. Jeśli suma wyrzuconych oczek jest mniejsza $\mathrm{n}\mathrm{i}\dot{\mathrm{z}}6$, losujemy dwie

kule $\mathrm{z}$ pierwszej urny. Jeśli suma wyrzuconych oczek jest większa $\mathrm{n}\mathrm{i}\dot{\mathrm{z}}9$, losujemy dwie

kule $\mathrm{z}$ drugiej urny. $\mathrm{W}$ pozostałych przypadkach losujemy po jednej kuli $\mathrm{z}\mathrm{k}\mathrm{a}\dot{\mathrm{z}}$ dej urny.

Obliczyč prawdopodobieństwo wylosowania dwóch kul bialych.

5. Uzasadnič, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ dla $\mathrm{k}\mathrm{a}\dot{\mathrm{z}}$ dej liczby naturalnej $n$ liczba $n^{5}-n$ jest podzielna przez 5. Czy

prawdq jest, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ jest ona $\mathrm{t}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ podzielna przez 30?

6. $\mathrm{W}$ trójkąt równoramienny, którego ramiona są dfugości $a$, a miara kąta zawartego po-

między nimi wynosi $\alpha$, wpisano prostokat $\mathrm{w}$ taki sposób, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ jeden $\mathrm{z}$ boków prostokąta

zawarty jest $\mathrm{w}$ jednym $\mathrm{z}$ ramion trójkąta. Jakie powinny byč wymiary tego $\mathrm{P}^{\mathrm{r}\mathrm{o}\mathrm{s}\mathrm{t}\mathrm{o}\mathrm{k}}\Phi^{\mathrm{t}\mathrm{a}},$

aby jego pole bylo największe? Wyznaczyč wartośč tego największego pola.

Rozwiązania (rękopis) zadań z wybranego poziomu prosimy nadsyfač do

na adres:

18 stycznia 20l9r.

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW.

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołaczyč zaadresowaną do siebie kopertę

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu. Prace niespełniające po-

danych warunków nie bedą poprawiane ani odsyłane.

Uwaga. Wysylaj\S c nam rozwiązania zadań uczestnik Kursu udostępnia nam swoje dane osobo-

we, które przetwarzamy wyłącznie $\mathrm{w}$ zakresie niezbędnym do jego prowadzenia (odeslanie zadań,

prowadzenie statystyki). Szczególowe informacje $0$ przetwarzaniu przez nas danych osobowych sa

dostepne na stronie internetowej Kursu.

Adres internetowy Kursu: http://www.im.pwr.edu.pl/kurs



\end{document}