\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

XLIV

KORESPONDENCYJNY KURS

Z MATEMATYKI

marzec 2015 r.

PRACA KONTROLNA nr 7 -POZIOM PODSTAWOWY

l. Wspótczynniki $a, b$ trójmianu kwadratowego $x^{2} -2ax+b$ oraz pierwiastki tego

trójmianu, napisane $\mathrm{w}$ odpowiedniej kolejności, sa czterema poczatkowymi wyra-

zami pewnego ciagu arytmetycznego. Dla $a=2$ obliczyč róznice ciagu, wspólczynnik

$b$ oraz pierwiastki trójmianu.

2. Kwadrat $0$ boku $a$ zgieto wzdluz jednej $\mathrm{z}$ przekatnych $\mathrm{t}\mathrm{a}\mathrm{k}$, aby odleglośč pozostalych

wierzcholków byla równa potowie dlugości przekatnej kwadratu. $\mathrm{W}$ tak powstaly

czworościan wpisano dwie identyczne, wzajemnie styczne kule. Obliczyč promień

tych $\mathrm{k}\mathrm{u}\mathrm{l}.$

3. Trzy czerwone, trzy zóite $\mathrm{i}$ jedna zieloną kredke wlozono $\mathrm{w}$ przypadkowy sposób

do pudelka. Obliczyč prawdopodobieństwo tego, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ adne dwie kredki tego samego

koloru nie beda $\mathrm{l}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ aly obok siebie.

4. Wyznaczyč dziedzine funkcji $f(x)=\sqrt{\frac{\log_{2}x}{1-\log_{2}x}}$. Uzasadnič, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}f(x)$ jest rosnaca.

Korzystajac $\mathrm{z}$ tego faktu, określič zbiór wartości funkcji $f(x).$

5. $\mathrm{W}$ ostrostup prawidIowy czworokatny wpisano prostopadlościan prosty $0$ podstawie

kwadratowej $\mathrm{w}$ ten sposób, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ wierzcholki jego górnej podstawy $\mathrm{l}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ a $\mathrm{w}$ środkach

$\mathrm{c}\mathrm{i}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ kości ścian bocznych ostroslupa. Pole powierzchni calkowitej prostopadlościanu

stanowi trzecia cześč pola powierzchni calkowitej ostrostupa. Obliczyč tangens kata

nachylenia krawędzi bocznej ostroslupa do podstawy.

6. Rozwiazač uklad równań

$\left\{\begin{array}{l}
x^{2}+y^{2}=2\\
- x1+-y1=2
\end{array}\right.$

Podač interpretacje geometryczna tego ukladu i sporzadzič rysunek.




PRACA KONTROLNA nr 7 -POZIOM ROZSZERZONY

1. Na $\mathrm{k}\mathrm{a}\dot{\mathrm{z}}$ dym $\mathrm{z}$ trzech drutów linii elektrycznej wysokiego napiecia siedzi po pieč

wróbli. $\mathrm{W}$ pewnej chwili odfrunelo przypadkowych sześč wróbli. Obliczyč prawdo-

podobieństwo tego, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ na co najmniej dwóch drutach pozostaIa taka sama liczba

ptaków.

2. Dolna cześč namiotu ma ksztaIt walca $0$ wysokości $h=2\mathrm{m}$, a górna jest stozkiem $0$

tworzacej $l=\sqrt{15}\mathrm{m}\mathrm{i}$ tym samym promieniu, co cześč dolna. Wyznaczyč pozostale

parametry namiotu $\mathrm{t}\mathrm{a}\mathrm{k}$, aby jego objetośč byla najwieksza. Sporzadzič rysunek.

3. $\mathrm{Z}$ pudeIka zawierającego 10 k1ocków ponumerowanych cyframi od 0 do 9 wy1osowano

dwa klocki $\mathrm{i}$ ustawiono obok siebie $\mathrm{w}$ przypadkowej kolejności, tworzac $\mathrm{w}$ ten sposób

liczbe $k$ (ustawienie 03 rozumiemy jako 1iczbe 3). Nastepnie wy1osowano trzeci

klocek $\mathrm{z}$ pozostaIych $\mathrm{i}$ ustawiono go za tamtymi, gdy suma cyfr liczby $k$ byla mniejsza

$\mathrm{n}\mathrm{i}\dot{\mathrm{z}}10$, lub przed tamtymi, $\mathrm{w}$ przeciwnym wypadku. Obliczyč prawdopodobieństwo

tego, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ otrzymana liczba jest wieksza od 500.

Wsk. $\mathrm{U}\dot{\mathrm{z}}$ yč wzoru na prawdopodobieństwo catkowite.

4. Stosujac zasade indukcji matematycznej, udowodnič $\mathrm{t}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ samośč

$\sin^{2}\alpha+\sin^{2}3\alpha+ +\displaystyle \sin^{2}(2n-1)\alpha=\frac{n}{2}-\frac{\sin 4n\alpha}{4\sin 2\alpha},$

$n\geq 1,$

gdzie $\displaystyle \alpha\neq k\frac{\pi}{2}, k$ caIkowite.

5. Znalez/č równanie stycznej $l$ do wykresu funkcji $f(x)=\displaystyle \frac{1}{x}+x^{2}\mathrm{w}$ punkcie, $\mathrm{w}$ którym

przecina on oś $Ox$. Wyznaczyč wszystkie styczne, które sa równolegle do prostej

$l$. Znalez/č punkty wspólne tych stycznych $\mathrm{z}$ wykresem funkcji. Rozwiązanie zilu-

strowač odpowiednim rysunkiem.

6. {\it K}rawed $\acute{\mathrm{z}}$ podstawy graniastoslupa trójkatnego prawidIowego ma dIugośč $a$. Oznaczmy

przez $ 2\alpha \mathrm{k}\mathrm{a}\mathrm{t}$ miedzy przekatnymi ścian bocznych wychodzacymi $\mathrm{z}$ jednego wierz-

choIka. Graniastoslup $\mathrm{p}\mathrm{r}\mathrm{z}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{i}_{\xi}!\mathrm{t}\mathrm{o}$ na dwie cześci pIaszczyzna przechodzaca przez

krawed $\acute{\mathrm{z}}$ dolnej podstawy $\mathrm{i}$ przeciwlegly wierzchoiek górnej podstawy. Obliczyč tan-

gens kata $\alpha$, dla którego $\mathrm{w}$ wieksza cześč graniastoslupa $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na wpisač kule. Dla

znalezionego kata $\alpha$, obliczyč promień kuli wpisanej $\mathrm{w}$ mniejsza cześč graniastosIupa.



\end{document}