\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

XLVII

KORESPONDENCYJNY KURS

Z MATEMATYKI

wrzesień 2017 r.

PRACA KONTROLNA $\mathrm{n}\mathrm{r} 1 -$ POZIOM PODSTAWOWY

l. Uprościč następujace wyrazenie, określiwszy uprzednio jego dziedzine:

$\displaystyle \frac{1}{\sqrt[6]{a^{3}b^{2}}-\sqrt[6]{b^{5}}}(\sqrt[3]{a^{2}}-\frac{b}{\sqrt[3]{a}})+\frac{1}{\sqrt{a}+\sqrt{b}}$ : $\displaystyle \frac{\sqrt[3]{ab}}{a-b}$

Obliczyč wartośč tego wyrazenia, przyjmując $a=3+2\sqrt{2} \mathrm{i} b=1+\sqrt{2}.$

2. Niech $B$ oznacza dziedzinę funkcji $f(x)=\displaystyle \frac{1}{\sqrt{3+2x-x^{2}}}$, a $A=\displaystyle \{x\in 1\mathrm{R}:\frac{1}{|x^{2}-1|}\geq 4\}.$

Wyznaczyč $\mathrm{i}$ zaznaczyč na osi liczbowej zbiory $A, B, A\cap B, A\cup B$ oraz $(A\backslash B)\cup(B\backslash A).$

3. Podač wzór funkcji kwadratowej, której wykres jest symetrycznym odbiciem wykresu

funkcji $f(x)=x^{2}+2x$ względem: a) prostej $x=1$, b) punktu $(0,0)$, c) punktu $($1, $0).$

Odpowiedz/uzasadnič, przeprowadzając odpowiednie obliczenia. Sporzqdzič staranne wy-

kresy wszystkich rozwazanych funkcji.

4. $\mathrm{W}$ pewnym ciągu arytmetycznym róznica piętnastego $\mathrm{i}$ drugiego wyrazu jest równa 13.

Oblicz $\alpha_{30}-a_{4}$ oraz sumę pierwszych dziesięciu wyrazów $0$ numerach nieparzystych,

wiedząc, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ suma pierwszych dziesięciu wyrazów $0$ numerach parzystych jest równa 125.

5. Przekqtne trapezu prostokatnego $0$ podstawach 3 $\mathrm{i}4$ przecinają się pod kątem prostym.

Obliczyč obwód $\mathrm{i}$ pole trapezu. Sporz$\Phi$dzič rysunek.

6. Ostrosłup prawidłowy, którego podstawą jest kwadrat $0$ boku $a$, przecięto płaszczyzną

przechodzącą przez wysokośč ostrosfupa $\mathrm{i}$ przekatną podstawy. Pole otrzymanego prze-

kroju jest równe polu podstawy. Wyznaczyč pole powierzchni cafkowitej ostrosfupa oraz

cosinus kąta nachylenia ściany bocznej do podstawy.




PRACA KONTROLNA nr l- POZ1OM ROZSZERZONY

l. Uprościč następujące wyrazenie, określiwszy uprzednio jego dziedzinę:

$\displaystyle \frac{\sqrt[3]{a}-\sqrt[3]{b}}{\sqrt[3]{a^{2}}+\sqrt[3]{ab}+\sqrt[3]{b^{2}}} \displaystyle \frac{a-b}{\sqrt[3]{a^{2}}-\sqrt[3]{b^{2}}} (1+\displaystyle \frac{\sqrt[3]{b}}{\sqrt[3]{a}-\sqrt[3]{b}}-\frac{1+\sqrt[3]{b}}{\sqrt[3]{b}})$ : $\displaystyle \frac{\sqrt[3]{b}(1+\sqrt[3]{b})-\sqrt[3]{a}}{\sqrt[3]{b}}$

Obliczyč wartośč tego wyrazenia dla $a=7+5\sqrt{2} \mathrm{i} b=7-5\sqrt{2}.$

2. Dla jakiego rzeczywistego parametru $m$ równanie

--{\it mm}$+${\it x}1--{\it mx}$=$1$+$-{\it mx}

ma dwa pierwiastki będqce sinusem $\mathrm{i}$ cosinusem kąta $\mathrm{z}$ przedziału $(\displaystyle \frac{\pi}{2},\pi)$ ?

3. Dane są liczby: $m= \displaystyle \frac{\left(\begin{array}{l}
6\\
4
\end{array}\right)\left(\begin{array}{l}
8\\
2
\end{array}\right)}{\left(\begin{array}{l}
7\\
3
\end{array}\right)}, n= \displaystyle \frac{(\sqrt{2})^{-4}(\frac{1}{4})^{-\frac{5}{2}}\sqrt[4]{3}}{(\sqrt[4]{4})^{5}\cdot\sqrt{32}\cdot 27^{-\frac{1}{4}}}$. Wyznaczyč $k$ tak, by liczby

$m, k, n$ byly odpowiednio: pierwszym, drugim $\mathrm{i}$ trzecim wyrazem ciqgu geometrycznego,

a następnie wyznaczyč sumę wszystkich wyrazów nieskończonego ciągu geometrycznego,

którego pierwszymi trzema wyrazami są $m, k, n$. Ile wyrazów tego ciągu nalezy wziąč,

by ich suma przekroczyła 95\% sumy wszystkich wyrazów?

4. Podač wzór funkcji homograficznej, której wykres jest symetrycznym odbiciem wykresu

funkcji $f(x)=\displaystyle \frac{x-1}{x+1}$ względem: a) prostej $x=1$, b) punktu $(0,0)$, c) punktu $($1, $0).$

Odpowiedz/uzasadnič, przeprowadzaj $\Phi^{\mathrm{C}}$ odpowiednie obliczenia. Sporządzič staranne wy-

kresy wszystkich rozwazanych funkcji.

5. $\mathrm{W}$ czworokącie wypukfym ABCD, $\mathrm{w}$ którym $AB= 1, BC = 2, CD = 4, DA = 3,$

cosinus kąta przy wierzchofku $B$ jest równy - $\displaystyle \frac{5}{7}$. Wykazač, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ czworokąt ten $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na

wpisač $\mathrm{w}$ okrąg $\mathrm{i}$ obliczyč promień $R$ tego okręgu. Sprawdzič, czy $\mathrm{w}$ rozwazany czworokąt

$\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na wpisač okrqg. $\mathrm{J}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ eli $\mathrm{t}\mathrm{a}\mathrm{k}$, to obliczyč jego promień.

6. $\mathrm{W}$ ostrosłupie prawidfowym czworokątnym, $\mathrm{w}$ którym wszystkie krawędzie $\mathrm{s}\Phi$ równe,

poprowadzono płaszczyznę przechodzącą przez jedną $\mathrm{z}$ krawędzi podstawy oraz środ-

ki dwu przeciwleglych do niej krawędzi bocznych. Obliczyč stosunek pola powierzchni

przekroju do pola podstawy oraz stosunek objętości brył, najakie płaszczyzna podzieliła

ostrosłup.

Rozwiązania (rękopis) zadań z wybranego poziomu prosimy nadsyłač do

na adres:

28 września 20l7r.

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW.

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyč zaadresowaną do siebie kopertę

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu. Prace niespelniajace po-

danych warunków nie będą poprawiane ani odsylane.

Adres internetowy Kursu: http: //www. im. pwr. edu. pl/kurs



\end{document}