\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

PRACA KONTROLNA nr 6- POZ1OM ROZSZERZONY

l. Rozwiąz nierównośč

$x+1+\displaystyle \frac{1}{x-1}\geq(1+\frac{1}{x-1})\sqrt{2-x}.$

2. Narysuj wykres funkcji $f(x) = |1+ \displaystyle \log_{2}\frac{1}{|1-|x||}|$, opisz sfownie metodę jego kon-

strukcji oraz zbadaj, dla jakich argumentów spelniona jest nierównośč $f(x)\leq 1.$

3. Rozwiąz równanie logarytmiczne

$\log_{(x+2)^{2}}|x-1|=\log_{|x-1|}\sqrt{x+2}.$

4. Trzech alpinistów atakuje szczyt, wchodząc jednocześnie, niezaleznie od siebie, $\mathrm{z}$ róz-

nych stron góry. Prawdopodobieństwo zdobycia szczytu szlakiem północnym wynosi $\displaystyle \frac{1}{3},$

szlakiem zachodnim- $\displaystyle \frac{1}{2}$, a południowym- $\displaystyle \frac{3}{7}$. Oblicz prawdopodobieństwo, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ atak się

powiedzie (tzn. przynajmniej jeden $\mathrm{z}$ alpinistów zdobędzie szczyt).

5. Oblicz tangens kąta rozwarcia stozka, dla którego kula wpisana w ten stozek zajmuje

dokfadnie polowę jego objętości.

6. Wyznacz równanie linii będącej zbiorem środków wszystkich okręgów stycznych do pro-

stej $y=0$ ijednocześnie stycznych do okręgu $x^{2}+y^{2}=2$. Wykonaj odpowiedni rysunek.

Rozwiqzania prosimy nadsyłač do dnia 181utego 2018 na adres:

Korespondencyjny Kurs $\mathrm{z}$ Matematyki

POZIOM$\ldots$ (wpisač wfaściwy)

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ Wrocfaw

Na kopercie prosimy koniecznie zaznaczyč wybrany poziom (podstawowy, rozsze-

rzony lub podstawowy $\mathrm{i}$ rozszerzony). Do rozwiązań nalez$\mathrm{y}$ dofączyč zaadresowaną do siebie

kopertę zwrotn\S z naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu $\mathrm{i}$ rozmiaru koperty. Prace nie-

spełniające podanych warunków nie będa poprawiane ani odsyfane.

Adres internetowy Kursu:

http://www. im.pwr.edu.pl/kur s
\end{document}
