\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

PRACA KONTROLNA nr 4- POZ1OM ROZSZERZONY

l. Do punktu $A$ po dwóch prostoliniowych drogach jada ze stałymi prędkościami samochód

$\mathrm{i}$ rower. $\mathrm{W}$ chwili początkowej samochód, rower $\mathrm{i}$ punkt $ A\mathrm{t}\mathrm{w}\mathrm{o}\mathrm{r}\mathrm{z}\Phi$ trójk$\Phi$t $\mathrm{p}\mathrm{r}\mathrm{o}\mathrm{s}\mathrm{t}\mathrm{o}\mathrm{k}_{\Phi^{\mathrm{t}}}\mathrm{n}\mathrm{y}.$

Gdy samochód przejechał 25 km trójkąt, którego dwa wierzchołki przesunęły się, stał

się trójkatem równobocznym. Znalez$\acute{}$č odległośč między samochodem a rowerem $\mathrm{w}$ chwili

$\mathrm{P}^{\mathrm{O}\mathrm{C}\mathrm{Z}}\Phi^{\mathrm{t}\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{w}\mathrm{e}\mathrm{j}}$, jeśli $\mathrm{w}$ momencie dotarcia samochodu do punktu $A$ rower miaf jeszcze do

przejechania 12 km.

2. Na pfaszczy $\acute{\mathrm{z}}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}$ dane $\mathrm{s}\Phi$ punkty A $\mathrm{i}B$. Udowodnij, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ złozenie symetrii środkowej wzglę-

dem punktu $A\mathrm{z}$ przesunięciem $0$ wektor $\overline{A}B$ jest symetrią środkową względem środka

odcinka $\overline{AB}.$

3. Wyznaczyč największą wartośč pola $\mathrm{P}^{\mathrm{r}\mathrm{o}\mathrm{s}\mathrm{t}\mathrm{o}\mathrm{k}}\Phi^{\mathrm{t}\mathrm{a}}$, którego dwa wierzchofki $\mathrm{l}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ ą na paraboli

$y=x^{2}-4x+4$, a dwa pozostale na cięciwie paraboli wyznaczonej przez prostą $y=3.$

4. Suma trzech początkowych wyrazów nieskończonego ciągu geometrycznego wynosi 6, $\mathrm{a}$

suma $S$ wszystkich wyrazów tego ciągu równa się $\displaystyle \frac{16}{\mathrm{s}}$. Dlajakich $n$ naturalnych spefniona

jest nierównośč $|S-S_{n}|<\displaystyle \frac{1}{96}$?

5. Dwa jednakowe stozki zfozono podstawami. Obliczyč objętośč powstafej bryfy, jeśli pro-

mień kuli wpisanej $\mathrm{w}$ tę bryłę wynosi $R$, a punkt styczności kuli $\mathrm{i}$ stozka dzieli tworzącą

stozka $\mathrm{w}$ stosunku $m$ do $n$?

6. $\mathrm{W}$ czworościan foremny ABCD $0$ krawędzi dlugości $d$ wpisano kulę. Prowadzimy pfasz-

czyzny równoległe do ścian czworościanu $\mathrm{i}$ styczne do wpisanej kuli odcinając $\mathrm{w}$ ten

sposób cztery $\mathrm{p}\mathrm{r}\mathrm{z}\mathrm{y}\mathrm{s}\mathrm{t}\mathrm{a}\mathrm{j}_{\Phi}\mathrm{c}\mathrm{e}$ czworościany foremne. $\mathrm{W}\mathrm{k}\mathrm{a}\dot{\mathrm{z}}\mathrm{d}\mathrm{y}\mathrm{z}$ nich wpisujemy kulę $\mathrm{i}$ po-

stępujemy analogiczniejak $\mathrm{z}$ kulą wpisaną $\mathrm{w}$ czworościan ABCD. Obliczyč sumę objęto-

ści wszystkich kul wpisanych $\mathrm{w}$ otrzymane czworościany, jeśli proces ten kontynuujemy

nieskończenie wiele razy.

Rozwiązania (rekopis) zadań z wybranego poziomu prosimy nadsyłač do

na adres:

18 grudnia 20l6r.

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW.

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyč zaadresowana do siebie kopertę

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do wagi listu. Prace niespelniające po-

danych warunków nie będą poprawiane ani odsyłane.

Adres internetowy Kursu: http://www.wmat.pwr.wroc.pl/kurs
\end{document}
