\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

16. Rozwiązać równanie $1-\displaystyle \frac{1}{x}+\frac{1}{x^{2}}-\frac{1}{x^{3}}+\ldots=x-1.$

17. Dla jakich $x\in R$ ciąg 2 $\log_{3}x, \log_{3}(x-1)$, -log34 jest ciągiem arytmetycznym?

18. Niech $g$ bedzie granicą ciągu $(a_{n})$, gdzie $a_{n} = \displaystyle \frac{3n+1}{n+1}$. Od jakiego $n$ począwszy

wyrazy ciągu $(a_{n})$ spelniają nierówność $|a_{n}-g|<0$, 01?

19. Dla jakich $a\in R$ funkcja $f(x)=\{_{\frac{\cos x\sin|2x|}{x}}+a$

dla

dla

$x\geq 0$

$x<0$

jest ciagla?

20. Wielomian $x^{2}+px+q$ ma pierwiastki $x_{1}$ i $x_{2}$. Wskazać trójmian $x^{2}+bx+c$, którego

pierwiastkami są liczby $x_{1}+1\mathrm{i}x_{2}+1.$

21. Ze zbioru \{l, 2, $\ldots$, 1000\} 1osujemy jedną liczbę. Obliczyć prawdopodobieństwo te-

go, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ nie będzie to liczba podzielna ani przez 6, ani przez 8.

22. Obliczyč pole trapezu o podstawach dlugości a $\mathrm{i}b, \mathrm{j}\mathrm{e}\dot{\mathrm{z}}$ eli wiadomo, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ na tym trapezie

$\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na opisać okrąg i $\mathrm{m}\mathrm{o}\dot{\mathrm{z}}$ na w niego wpisać okrag.

23. Znalez$\acute{}$ć rzut prostokątny punktu $A(1,-1)$ na prostą 

24. Dane są zbiory $A=\{(x,y):x,y\in R\mathrm{i}x^{2}+y^{2}-2y\leq 1\} \mathrm{i} B=\{(x,y)$ : $x, y$

$\in R \mathrm{i} |x|+y \leq 1\}$. Narysować na plaszczy $\acute{\mathrm{z}}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}$ ukladu wspólrzędnych zbiór

$A\cap B$ i obliczyć jego pole.

25. Wyznaczyć asymptoty funkcji $f(x)=\displaystyle \frac{\sqrt{x^{2}-1}-x}{x}.$

26. Obliczyć $|\vec{a}-\vec{b}|$, jeśli $|\vec{a}+\vec{b}|=5,\ |${\it ã}$| =3\mathrm{i}|\vec{b}|=2\sqrt{2}.$

27. Wyznaczyć zbiór wartości funkcji $y=x\sqrt{4-x^{2}}.$

28. Rzucamy symetryczną monetą. Obliczyć prawdopodobieństwo zdarzenia, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ w szó-

stym rzucie otrzymamy trzeciego orla.

29. Uzasadnić, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}$ równanie $x^{3}+x+7=0$ w zbiorze liczb rzeczywistych posiada dokladnie

jedno rozwiązanie. Wraz z uzasadnieniem wskazać przedzial o dlugości co najwyzej

1/2, do którego nalezy to rozwiązanie.

30. Ostrosfup przecięto pfaszczyznq równolegla do podstawy i dzielqcą wysokość w sto-

sunku 2: 3. Ob1iczyć stosunek objętości powstafych bry1.
\end{document}
