\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\pagestyle{plain}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{bm}

\begin{document}

PRACA KONTROLNA $\mathrm{n}\mathrm{r} 2-$ POZIOM ROZSZERZONY

l. Uzasadnij, $\dot{\mathrm{z}}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{i}_{\Phi \mathrm{g}}(a_{n})$, którego n-ty wyraz dany jest wzorem

$a_{n}=\displaystyle \frac{1}{2^{1}+3^{1}}+\frac{1}{2^{2}+3^{2}}+\frac{1}{2^{3}+3^{3}}+\cdots+\frac{1}{2^{n}+3^{n}},$

jest ograniczony.

2. Wyznacz dziedzinę $D_{f}$ funkcji

$f(x)=\displaystyle \log_{10+3x-x^{2}}(8-\frac{7}{1-x})$

3. Niech $c>0$. Zbadaj monotonicznośč oraz oblicz sumę wszystkich wyrazów nieskończo-

nego ciągu $(a_{n})$, gdzie

$a_{n}=\log_{3^{3^{n}}}c$ dla $\mathrm{k}\mathrm{a}\dot{\mathrm{z}}$ dego $n\geq 1.$

Ustal, dla jakiej wartości parametru $c$ suma ta jest nie mniejsza od liczby $\log_{9}(c^{2}-2).$

4. Rozwiąz nierównośč

$\displaystyle \sqrt{\log_{\sqrt{x}}(x+2)}>\frac{1}{\log_{\sqrt{x+2}}\sqrt{x}}.$

5. Określ ilośč rozwiązań równania

$|2^{x-1}-1|=m\cdot 2^{x+1}$

$\mathrm{w}$ zalezności od wartości parametru $m.$

6. Opisz metodę konstrukcji $\mathrm{i}$ starannie narysuj wykres funkcji

$f(x)=2+\displaystyle \log_{2}\frac{1}{2-x}.$

Następnie narysuj obraz tej krzywej $\mathrm{w}$ symetrii względem prostej $x =y.$ Wyprowad $\acute{\mathrm{z}}$

wzór funkcji, której wykresem jest powstafa $\mathrm{w}$ ten sposób krzywa.

Rozwiązania (rękopis) zadań $\mathrm{z}$ wybranego poziomu prosimy nadsyfač do $20.10.2022\mathrm{r}$. na

adres:

Wydziaf Matematyki

Politechnika Wrocfawska

Wybrzez $\mathrm{e}$ Wyspiańskiego 27

$50-370$ WROCLAW,

lub elektronicznie, za pośrednictwem portalu talent. $\mathrm{p}\mathrm{w}\mathrm{r}$. edu. pl

Na kopercie prosimy $\underline{\mathrm{k}\mathrm{o}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}\mathrm{c}\mathrm{z}\mathrm{n}\mathrm{i}\mathrm{e}}$ zaznaczyč wybrany poziom! (np. poziom podsta-

wowy lub rozszerzony). Do rozwiązań nalez $\mathrm{y}$ dołączyč zaadresowaną do siebie koperte

zwrotną $\mathrm{z}$ naklejonym znaczkiem, odpowiednim do formatu listu. Prace niespełniające

podanych warunków nie bedą poprawiane ani odsyłane.

Uwaga. Wysyfajac nam rozwiazania zadań uczestnik Kursu udostępnia Politechnice Wrocfawskiej

swoje dane osobowe, które przetwarzamy wyłącznie $\mathrm{w}$ zakresie niezbędnym do jego prowadzenia

(odeslanie zadań, prowadzenie statystyki). Szczegófowe informacje $0$ przetwarzaniu przez nas danych

osobowych $\mathrm{S}\otimes$ dostępne na stronie internetowej Kursu.

Adres internetowy Kursu: http: //www. im. pwr. edu. pl/kurs
\end{document}
