\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[version=4]{mhchem}
\usepackage{stmaryrd}

\title{Zadania - etap I (kl. II i III gimnazjum) }

\author{}
\date{}


\begin{document}
\maketitle
CENTRUM NAUCZANIA MATEMATYKI\\
I KSZTALCENIA NA ODLEGłOŚc

Zadanie 1. Czy spośród liczb naturalnych od 1 do 10 można wybrać dwie liczby tak, by ich iloczyn był równy sumie pozostałych liczb?

Zadanie 2. Uzasadnij, że liczba 1998 • 2000 • 2002 + 8000 jest sześcianem pewnej liczby naturalnej.

Zadanie 3. Uzasadnij, że suma kwadratów trzech kolejnych liczb naturalnych nieparzystych zwiększona o 1 jest podzielna przez 12.

Zadanie 4. Wiedząc, że \(\frac{a}{a+b}=\frac{1}{3}\), oblicz \(\frac{3 b}{a+b}\).

Zadanie 5. Rozwiąż równanie: \((2 x+y+3)^{2}+(x-2 y-1)^{2}=0\).\\
imię i nazwisko uczestnika

CENTRUM NAUCZANIA MATEMATYKI\\
I KSZTALCENIA NA ODLEGLOŚ\\
\(\qquad\)

\section*{ZAŁACZNIK DO KARTY UCZESTNIKA KONKURSU „OD SZKOLNIAKA DO ŻAKA"}
\section*{Oświadczenie}
Niniejszym oświadczam, że jako uczestnik konkursu „Od szkolniaka do żaka" zorganizowanego przez Centrum Nauczania Matematyki i Kształcenia na Odległość Politechniki Gdańskiej, wyrażam zgodę na przetwarzanie moich danych osobowych w zakresie niezbędnym dla potrzeb niniejszego konkursu.

Przyjmuję do wiadomości, że moje dane osobowe będą wykorzystane zgodnie z ustawą z dnia 29 sierpnia 1997 r. o ochronie danych osobowych (Dz.U. 1997 nr 133 poz. 883) dla celów przeprowadzenia w/w konkursu.

Jednocześnie oświadczam, że zostałem poinformowany o tym, że:

\begin{itemize}
  \item Administratorem danych osobowych konkursu jest: Politechnika Gdańska z siedzibą przy ul. Gabriela Narutowicza 11/12; 80-233 Gdańsk
  \item Przysługuje mi prawo do wglądu do moich danych i żądania ich poprawienia.
  \item Dane będą przetwarzane dla realizacji konkursu.
  \item Podanie danych jest dobrowolne.
  \item Nie przewiduje się przekazywania danych.
\end{itemize}

Wyrażam zgodę na uczestnictwo mojego dziecka w konkursie „Od szkolniaka do żaka"

Data \(\qquad\) r.\\
(podpis rodzica lub opiekuna prawnego ucznia)

Akceptuję i wyrażam zgodę na postanowienia regulaminu konkursu „Od szkolniaka do żaka" zamieszczonego na stronie internetowej konkursu: http:Ilpg.edu.pl/ kursyzmatematyki/o-konkursie

Data \(\qquad\) r.


\end{document}